[求置頂]一齊入黎討論下一次罷工計劃

今次罷工+被罷工成效都算係幾好
但依然有一部份人照樣返工，其中一個原因係為政治原因而罷工係不受勞工法例保障，好多人都驚被秋後算帳
所以我強烈建議下一次罷工，各行各業應該要好好計劃下，將罷工包裝成為非政治原因

第57章 《僱傭條例》 第9條指出，僱主無權以僱員參加罷工終止其僱傭合約
而罷工具有《職工會條例》(第332章)第2條給予該詞的涵義，僅指同一行業員工為爭取更好僱傭條件而舉行嘅罷工
換言之，你因為爭取雙普選而罷工，你老細可以炒你。但你為左爭取加人工，你就有免死金牌。

以會計界為例，如果會計師巴絲想參與下一次罷工，但又驚被老屎忽partner炒，你地可以開個telegram group，然後組織自己行業嘅罷工，口號就係 "我要真普選，同埋加人工"
其他專業界別，例如測量師、律師、銀行家等等，都可以效法。

各位下一次罷工，識做啦？

push

罷工 撳錢 不消費 走資呀

立即去撳錢 拎現金保障自己！金融式抗爭

無人理

reference:

推

pish

多謝支持